# websocket 的好处
比如我们想要写一个监控程序，监控程序是监听url的接口状态，如果接口不是200 就告警出来。

我们通常的做法是,写一个python程序请求url 把状态写道文件，然后写个定时器再次请求接口 然后比较连个值告警出来. 这样的坏处是

需要不停的请求接口。 根据和开发的沟通 开通发给了新思路。

通过客户端也就是python程序和服务端url 做一个长连接，不断的监听服务端，服务端不是200自动报给客户端。

这样的好处是 请求接口只要一次就行了.



